\chapter{Organización}
\section{Introducción}
Teranov SAS es una empresa bogotana dedicada a prestar servicios orientados al desarrollo de software y hardware, uno de sus procesos operativos mas importantes es el desarrollo de servicios orientados a IoT. Teranov actualmente esta trabjando en un prototipo de autenticacion biometrica con huella dactilar por medio de la integracion de los datos por blockchain, un concepto que esta revolucionando el mundo y que se espera pueda mejorar la seguridad de los sistemas de acceso.
\newpage
\section{Nombre de la Organización: Teranov}
\section{Misión}
Teranov busca ser la principal compañía a la vanguardia en el desarrollo de soluciones tecnológicas, brindando a nuestros clientes productos y servicios apoyados en tecnología especializada, innovadora y de alta calidad. Teranov está liderado por un equipo de profesionales comprometido y motivado con el desarrollo tecnológico de la región. 
\section{Visión}
Teranov busca ser reconocida como una de las principales empresas de tecnologia y desarrollo de software en bogota y a nivel nacional, especializada en dar solucion a traves de la investigacion y la innovacion, abarcando todos los sectores de la sociedad que contribuyan en el crecimiento de nuestra organización.
\section{Objetivos Organizacionales}
\begin{itemize}
	\item Mejorar continuamente el desempeño de nuestros procesos y la calidad de los servicios, reflejados a través de una mayor capacidad de nuestros recursos humanos.
	\item Satisfacer las necesidades y expectativas en cuanto al desarrollo de sistemas de software de nuestros clientes.
	\item Proporcionar los ambientes de trabajo adecuado, cómodo y seguro a todos nuestros trabajadores y clientes.
	\item Incentivar, motivar y reconocer al personal que contribuye al desarrollo de la empresa siempre enfocados a un mejor desempeño y por ende mejores resultados para nuestros clientes.
	\item Relacionarnos directa y permanentemente con nuestros clientes, preocupándonos por conocer sus necesidades y opiniones.Invertir permanentemente en la mejor y más reciente tecnología informática disponible en el mercado, para asegurar la mejor calidad y continuidad de nuestros servicios.
	\item Considerar a nuestra gente uno de nuestros más preciados activos capacitándola y perfeccionándolos y evaluándolos de manera continua.
	\item Destacar la lealtad, el valor de la palabra, el esfuerzo permanente y el respeto por la empresa.
\end{itemize}
\newpage
\section{Organigrama}
\begin{figure}[th!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{organigrama.png}
	\caption{Organigrama}
\end{figure}
\newpage
\section{Manual de Funciones}
Denominacion del cargo: Director General

Objeto del Cargo: Gestionar y coordinar las soluciones TI de la organizacion

Funciones:
\begin{itemize}
	\item Elabora periodicamente planes estrategicos y operativos para la organizacion.
	\item Administra los recursos tecnologicos y humanos que estan bajo su responsabilidad.
	\item Comunica los planes, objetivos, metas, politicas, normas y procedimientos al personal a su cargo.
	\item Dirige procesos de evaluacion y cambios tecnologicos dentro de la organizacion.
	\item Controla los proyectos asignados a cada lider de proyecto de software.
	\item Evalua los procesos y sistemas de cada lider de proyecto de software. 
\end{itemize}

Denominacion del cargo: Lider de proyecto de software

Objeto del Cargo: Es responsable de gestionar y coordinar los recursos necesarios relacionados con el desarrollo del proyecto asigando

Funciones:
\begin{itemize}
	\item Analiza los procesos que conforman la produccion y comercializacion de los proyectos de software que le fueron asignados.
	\item Evaluar las necesidades de los integrantes de su equipo en cuanto al hardware, software y capacitacion.
	\item Brinda asesoria en cuanto al hardaware, software y capacitacion a la direccion general.
	\item Verifica la integridad de la informacion que genere el proyecto de software asigando.
\end{itemize}

Denominacion del cargo: Analista de sistemas

Objeto del Cargo: Es responsable de levantar toda la informacion concierte al proyecto de software asigando

Funciones:
\begin{itemize}
	\item Analiza los requisitos del sistema tanto funcionales como no funcionales con ayuda del usuario.
	\item Documenta los requisitos funcionales con la ayuda de los diagramas de caso de uso.
	\item Realiza la planificacion del proyecto de software asignado. Esta planificacion debe contener: dominio de negocio, estartegias del negocio, requisitos funcionales, factibilidad, estudio de costo, personal que lo intregan con sus tareas asignadas, entre otros.
	\item Valida cada uno de los requisitos funcionales con los usuarios del sistema
	\item Documenta el manual del sistema.
\end{itemize}

Denominacion del cargo: Diseñador de interfaces de usuario

Objeto del Cargo: Es responsable de diseñar cada una de las interacciones que conlleva el proyecto de software asignado. Es el encargado de diseñar las interfaces que compone cada uno de los modulos del proyecto de software.

Funciones:
\begin{itemize}
	\item Analiza cada uno de los requisitos funcionales a ser plasmado en la interfaz  de usuario.
	\item Con ayuda de los patrones de interaccion o de usuabilidad construye interfaces mas amigables, facil de usar, facil de aprender sin dejar der ser atractivas para el usuario.
\end{itemize}

Denominacion del cargo: Desarrollador Front-End

Objeto del Cargo: Es responsable de convertir el diseño visual en interactivo produciendo las interaccioneshumano computador, se encarga de codificacion visual de una plataforma web

Funciones:
\begin{itemize}
	\item Realiza todas as intereacciones que deben contener las interfaces con ayuda de HTML, CSS3, JavaScript, entre otros.
	\item Desarrolla cada uno los modulos del sistema asignado a nivel estetico, siguiendo el diagrama de casos de uso
	\item Valida cada una de las interacciones junto con los requisitos funcionales.
	\item Asegura la accesibilidad de los sitios realizando las pruebas de pertinentes y cumplimiento de estanderes
	\item Controla las tipografias, plantillas, formas del diseño y la interactividad.
	\item Realiza las pruebas con los diferentes navegadores utilizados actualmente por los usuarios.
\end{itemize}

\newpage
\section{Servicios y Productos}
\begin{itemize}
	\item Diseño web: Nos especializamos en el desarrollo y diseño web corporativo, utilizando metodologías de desarrollo ágil y ultimas tecnologías.
	\item Desarrollo de APPS: Nuestro equipo se apropia de tu necesidad, desarrollando y diseñando su(s) aplicaciones móviles, completamente a la medida y a tu criterio.
	\item Tiendas en linea: Nos importa el crecimiento de nuestros clientes, por eso implementamos sistemas de tiendas en linea "E-comerce", bajo las plataformas mas reconocidas del mercado.
	\item Soluciones IoT: Nos especializamos en conectarte con lo que mas quieres, para que tengas acceso a eso desde tu dispositivo móvil o web sin ninguna complicación.
\end{itemize}
\newpage



